\documentclass[a5paper]{memoir}

\input{preamble}

\begin{document}

\frontmatter

\thispagestyle{empty}

\begin{center}

\resizebox{\textwidth}{!}{\HUGE\textbf{Psykopaattikoodi}}

\noindent\rule{\textwidth}{0.015in}

\vspace{0.07in}

\resizebox{\textwidth}{!}{\large\textsc{Meitä vaanivien petojen murtaminen}}

\vspace{0.3in}

Pieter Hintjens

\vspace{0.15in}

Suomentanut Konsta Kurki

\vspace{0.3in}

\end{center}

\begin{small}

\noindent Versio ___VersionNumber___ (\verb!___CommitId___!)

\vspace{0.1in}

\noindent ___Date___

\vfill

\noindent Älä suotta etsi sarjamurhaajia: joka kahdeskymmenes viides ihminen ympärilläsi on psykopaatti, joka piilottelee ja elää salaista elämäänsä. Psykopaatit ottavat mitä haluavat hurmausvoimansa ja oveluutensa avulla. He tuntevat ainoastaan pedon emootiot. Tässä kirjassa Pieter Hintjens dekoodaa psykopatian mysteerin. Miksi sellaisia ihmisiä on olemassa? Kuinka he toimivat? Ja kaikista kriittisimpänä kysymyksenä: voimmeko oppia välttämään heitä, tai pakenemaan heidän kynsistään? Vastaukset tulevat valaisemaan sinua. Tämä kirja tarjoaa käytännöllisiä työkaluja ja tekniikoita kaikista vaikeimmista ihmisistä selviämiseen.

\textbf{Suomentaja:} Voit tilata paperikopion tämän käännöksen uusimmasta versiosta hintaan 25 euroa sisältäen postikulut Suomeen. Hintaan sisältyy toinen paperikopio käännöksen uusimmasta versiosta valitsemanasi myöhempänä ajankohtana. Voit siis tukea työtäni ostamalla kopion aikaisessa vaiheessa ja saada samaan hintaan kopion lähes valmiista versiosta, kunhan pääsen käännöstyössä tarpeeksi pitkälle. Jos haluat tilata käännöksen, ota yhteyttä minuun; puhelinnumeroni on \verb!+358458864582!. Pidätän oikeudet muutoksiin.

\vfill

\noindent Uusin versio:\quad\url{http://konstakurki.org/psykopaattikoodi.pdf}

\vspace{0.1in}

\noindent Lähdekoodi:\hspace{0.043in}\quad\url{https://gitlab.com/konstakurki/psykopaattikoodi}



\vfill

\noindent Copyright {\textcopyright} (2014--2019) Pieter Hintjens, Konsta Kurki

\vspace{0.1in}

\noindent Käännöstä saa käyttää CC BY-SA 3.0 -lisenssin\linkki{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/} ehtojen mukaisesti.

\end{small}

\newpage

\thispagestyle{empty}

\noindent Pieter Hintjens (1962--2016) oli kirjoittaja, ohjelmoija ja ajattelija. Hän rakensi vuosien ajan suuria ohjelmistojärjestelmiä ja Internet-yhteisöjä, joita hän kutsui ``eläviksi järjestelmiksi\vmq{.}'' Hän oli hajautetun laskennan asiantuntija, ja hän kirjoitti yli kolmekymmentä protokollaa ja hajautettua ohjelmistojärjestelmää. Hän perusti vapaan koodin ZeroMQ-ohjelmistoprojektin vuonna 2007.

\vspace{0.15in}

\noindent Saman kirjoittajan muita kirjoja: \emph{ZeroMQ---Messaging for Many Applications} (O'Reilly), \emph{Culture and Empire: Digital Revolution} (Amazon.com).

\vspace{0.15in}

\noindent \url{http://hintjens.com/}

\vspace{1in}

\noindent Konsta Kurki on ihminen, josta ei ole paljoa sanottavaa. Hän työskentelee kirjan \emph{Prosessi---Kuinka uskoa itseensä?} parissa. Sen uusin versio löytyy osoitteesta \url{http://konstakurki.org/prosessi.pdf}.

\newpage

\tableofcontents

%\input{saatteeksi}

\input{esipuhe}

\mainmatter

\input{ch01}
\input{ch02}
\input{ch03}
%\input{ch04}
%\input{ch05}
%\input{ch06}
%\input{ch07}

\input{loppupuhe}

\appendix

\input{cretan-method}

\end{document}
